學生Group project拍乜撚野4K姐

19group mate 爭撚住拍 4K RAW show off自己部機
又要做deathlike fighter 夜一夜先剪
以為自己部desktop玩到LOL 就好勁抽
一闊三大呀撚樣！
到present 果陣都未ren撚到條片

最搞笑學校部projector比到盡都係720

屌你老母 city cm Hoc累到成組人炒晒

\/

條友懶係野 有D鏡頭要拍slow mo 佢係都要 拍4K 但得30 FPS 我IPHONE 拍都仲好過佢

七騎士仲有冇人玩

咩機拍4K RAW?

索尼無反機仔

a6500?

好似係 條仆街要以死謝罪

A6500 有4k raw 咁好？

拍4K有分加咪拍
咪先就720p比足晒面

佢話4K 100mb 30fps

屌佢老母REN 撚左成個鐘

程式沒有回應，FC

屌4K mov/mp4, 都唔係RAW, 快D屌鳩佢啦。
香港重要拍30fps? 冇教你咩係PAL 同 NTSC?

等睇slog直出

屌佢部機個SPEC廢係咁 係屌都屌條友啦 出黎留粒膠拋書包 只顯得連登更低質

咁撚鳩

做乜唔BAM鳩佢？

佢大粒D？

乜撚野deathlike fighter

到present 果陣都未ren撚到條片

拍1080P未算囉

笑撚死 4k影垃圾你個fd咩名 想識下佢

720p夠撚哂啦

個個以為自己大導演

slog 直出冇難度

我覺得你比佢負責先蠢
一聽就知on9仔嚟
睇內容定睇條片既畫質都未識分

我知錯了各位 原諒我但唔好掉左佢

笑撚到仆街

仲ren緊

6500 raw條撚咩 8bit xavc s咋

1080我都嫌耐
Group pj搞4k攞苦嚟辛

自膠

GE course??

明知ren唔到你仲要比佢負責

最多都係駁ext recorder錄prores 樓主真陰公

city 仔英文係咁上下

deathlike fighter

ren 到派grade 果陣都未ren 完

麼牙

死魚閪打手

Final output 咪又係轉返hd

呢下好笑！

莫名的笑點

邊間戲院播

得30fps就咪撚拍啦
我ipx 4k 60fps先敢拍

你有料就一早屌柒佢啦
事後網上鳩叫有撚用咩

呢個真係笑死左

巴打讀咩科

叫佢開住剪片個software就咁lag住播啦

shity cm 留名

讀cm都唔用學校imac剪

14K

4k raw 呀！！起碼都垃圾桶啦屌佢

一早屌過啦

A7s就話拍4k + slog

APSC

點都快過屋企部電腦

拍4k同擺時間去微調色都係on9，係個垃圾projector面前根本無意思，集中係內容好過

屌就唔好屌人
屌閪才是升利者

勇者

shity cm lm
自己系本身多器材撚
見怪不怪

識玩

Mbp17都lag 啦

30FPS slow motion

A7sii先有～

邊部Sony 無反機仔又RAW?
Sony 最少都FS5先有RAW

細機邊有raw呀
係咁raw raw raw raw你都唔知有無聽書
4K imac都夠晒剪啦

或者同學要閃下閃下效果呢

A7s 可以hdmi out 4k

你亞sir 無教你proxy editing?

利申: 用過macbook air 剪 RED RAW

巴打你應該無拍開片

咪係，睇怕樓主同個同學都係一擔擔

係囉 proxy/optimised剪片
最後ren 720p出黎
未至於交唔到貨

我諗真係成group都唔識
都係留名睇slog直出

學校project拎iphone拍夠打啦
professor識西分咩

iPhone 都4K la

老實講而家唔拍4K真係對唔住自己
就算output 720P/1080p 都拍4k 啦
crop 都多位crop, software stabilizer都方便啲
4k source 同 1080p source, output 720P 速度無分別

A6500仲有dual rec, ren proxy file時間都慳番

所以真係唔好成日用4K去水人買
就算用4K mode拍出黎, bit rate又唔知係幾多
D人又唔知可以播個下解像度係幾多
最on9係以為剪片求其有部電腦就剪得
如果係咁, 邊個要買8核U呀屌

拍4K downsample 去720P 靚過拍720P好多
aliasing 可以software解決

普通剪片(youtuber/交功課)的確cpu唔駛好勁，就算CPU好勁好多時候都做唔到real time playback, 我用7900X 10C20T, 4K 5K片落幾個LUTs 一樣窒， 除非proxy editing.

真係要多ram 勁cpu 係after effects 果啲撚嘢

Lm

同埋拍咩codec 都好緊要
RAW就算吧啦

好似我用FCPX, 拍ProRES 成個workflow快幾十萬倍

可以剪完先轉返4k檔，試下問下老師啦

呢到好多拍片高手
細佬行外人一名

想問下 AVCHD 同 XAVC 有咩分別？

AVCHD 1080 50p
同 XAVC 1080 50p

有咩分別？

有咩問題？
拍4k後期可以做多好多野
就算你只係播720p

Grp pro同宣傳片全部用iphone拍

人地deadline 啦，重crop, stabilize, 又render 片。算啦

2個都係based on H.264
唔同level
XAVC 係用H.264 level 5.1
AVCHD 唔記得，應該係3.1 左右

max bitrate唔同
AVCHD 好似最高得28Mbps？ 唔係好記得
同最高1080P

group project比到盡咪拍720p
4K

我用shogun外錄 已經秒左你

咁唔關拍唔拍4k事..
要趕Deadline 係個group 啲人出事，唔係resolution 同codec出事

Sony 無反用Atomos 咪又係max 8bit 4:2:0

between shogun又好, ninja 又好, sumo又好
同sensor size 無咩關係
砌部百幾萬EPIC 都係super35 sensor

啱呀 , Xavc 係7sii 4K 用緊

簡單講 avchd係舊時代產物 已經狗也不屌 壓縮率差

AVCHD 已經係差唔多10年前既Standard
壓縮率大, 除左細之外無咩優點

btw, 其實佢係咪想拍Log 又以為RAW = Log 咋....

720(比盡)

九成九係

願聞其詳
想學野

聽人講
TVB 同 viu 都係拍 AVCHD
係咪頻寬唔得？

外行人想學下
上網睇過咩咩 slog2 slog3 ......

綜藝就係
因為佢地好多時無夾機拍, 要幾部都用同一隻codec 去剪返
Viu 好d 架啦, 多數Sony主力夾Gopro, 前排呀森美個節目係GoPro+Sony+Canon+Panasonic

(應該)係堆機未用到最新批，變左後製workflow都拖響舊方法
其實有數計，一日新codec帶來既time saved唔夠offset換野個cost同埋嗰少少耐d既時間，都唔會轉

所以grade條友基本上要狂推luminance
光撚到賓潁個膚色好似白鬼鬼妹咁

有 但你錯post

三言兩語好難完全解釋令你明白,
呢個post 入面最主要講既RAW,
如果簡單理解你可以當佢係影相既RAW檔,
Sensor 直接記錄所有原始資料, 無任何機身加工,
直接將Sensor 接收既資訊Save落media 而後期係需要將佢轉換返做可讀取既影片檔案
而壓縮比率, 傳輸量, 往往影響住你轉換後既畫面色彩,
不過唔係講你由RAW轉media 既時候所睇既野, 而係後期調色時既影響

Log 又係乜呢
你可以當佢係一個profile, 呢個profile 會令d 片用最低對比去拍攝,
令你係後製期間有更多既DR去做grading , 但佢同RAW係兩回事黎,
因為佢由拍果刻已經壓左,
係透過每間廠自己set 既cruve 黎實現比你最大後製空間,
由於每間廠都有唔同風格, 所以就算你真係放同一個LUT落去Slog, 或者Clog都好, 出黎既色, 曝光可以完全唔一樣, 所以點解拍Log好多時會拖多隻Mon用黎套個Lut 落去preview, 就係為左唔好因為係現場拍完既野, 返到後期發生不預期問題(eg: 高光位原來套完LUT爆撚哂, 瘀色撚等等)
當然而家有Shogun , 7仔呢類External recorder , 就可以一部mon 做哂兩個功能啦

Slog = Sony Log format, Clog = Canon Log format , Panasonic 都有隻Vlog 同埋Cinelike D

Lut = 調色檔, 唔多講了

RAW同Log 兩者既出現, 都係為左實現後期既所有調整最佳化而有,
現今好多Pro機身既Log設定都可以比你再自己係機身tune定,
所以點解係香港好似好多人拍Log 而少人拍Raw係因為望落去好方便,
而且以呢個爛鬼市場黎講拍Raw係玩鳩自己既行為,
一來佢食位好撚大, 二來佢要轉,
一個Project 同一舊錢, 你會揀個咩方法黎方便自己做野?
(Log 直出果d 片就算啦)

TVB班仆街改革最少要5-10年時間
佢地剩係個HD media pool 都搞左好多年
依然係信果套入左落餅帶=無事既做野方法
而且佢地要快唔理quality, 同出面做野真係唔一樣

每次望見佢地一轉shot 個人既色唔撚同左就好un眼....
之前有個打機港姐去馬爾代夫既旅遊節目,
即頭Grade 到d 色唔撚知想點咁 (我有一刻以為我個電視機壞撚左)
打燈又西, 呀靚女兩個腮反射出黎變左個巫婆面,
加埋果個highlight 位出左少少瘀藍, 即頭覺得係grading 條友訓住黎做.....
唉

呢d 真係color grading 既反面教材.....

見到dealthlike fighter以為潮文

Cm仔就係咁戇鳩

Google左未

其實skin tone差都算，因為的確係一門學問，同埋結局只係觀感問題
但係佢地係連close up食物，建築外觀都可以錯晒色，呢d位係俾人既資訊都唔正確
對白就講「嘩，呢塊魚生脂肪同肉比例好平均」
不過個畫面就係一pat過勁淺既粉紅色

iPhone 一野搞掂算啦⋯⋯group project

咁多拍片爸打上哂水

Film撚表示學校project著重內容好過
無論你用4k拍到幾天花龍鳳
Projecter都只係出到垃圾
就算lecturer再重睇比分都可能用個垃圾mon仔睇

不過如果係出去玩比賽/出jobs就唔同

如果後期要搞vfx真係要拍4k嘅，始終多啲details 做tracking 都會做得好啲
死喇出年仲諗住入shitty cm 好擔心同學質素

我覺得幾難得

做grading條友色盲又要話你知咩

cm 第一屆啲人好多都ok,有幾個幾熟
都撈得好掂

毛記之前訪問嗰間做動畫都好似係cm出身

介紹番
如果想讀電影千其唔撚好入CM

其實出到2k就夠做啦，
不過起碼比夠10bit我
4k最有用都係煲大畫片黎用

vfx用sony拍4k好正常 不過會加多個ninja去save多個檔到時揀
但output都係出1080p or 720p 睇返交功課嘅要求

我估係hea+上手手尾問題
好似上面溝機個case，俾你收到咁既料，唔毀滅性咁grade唔通同你逐個source追咩，唔係仲可以點搞
講到尾又要去番公司資源嗰度，有機有plan的話點會溝成咁，大台喎

尤其key嘢就知10bit嘅重要性

有邊個唔想插atomos出ProRes，埋番枱起碼含少幾碌撚
不過仲用AVCHD就真係捉蟲左d

香港有幾多人真心識拍片啫, 收皮啦

但真心唔明用得無反要prores除咗多個save之外仲有咩用 bitrate大個人但畫質又唔見好好多

4k做學校功課好在可以crop片

香港有幾多人真心識＿＿＿啫, 收皮啦

淨係識吓吓賣弄4k 有咩穩定器 飛機

勸你放棄

因為ProRes workflow (色就費事講嗰度有排講)
部ninja個drive我係可以抆出黎，插去個10年機齡既初代MacPro，run FCP7都可以咩都唔問即開即剪

當然用無反拍外景又有其他logistics上考慮既，不過個邏輯係響一個環節方便左，多數係餵舊屎俾下一手食

無知一問
咩係deathlike fighter?
唔係dead line fighter咩

thx清

用fcp 陸ProRes 是常識吧

high sierra 早就ban鳩咗fcp6 Gay Cook

有新版crack support喎

你講fcpx?

前一代，apple studio產物

2000 幾姐。。。好心唔好咁肉酸

其實magnetic timeline 都幾好用呀。用慣左嘅話
快好多

More

Crack仲大大聲 衰過食霸王雞

難怪有公司唔請City CM 人，好多都唔識team work

拍4k退地，roto做effect好做啲丫嘛
學校有得借唔借咩？
你理得我最後岀幾多P丫
反而學生作品多數通病都係會爛色

入嚟睇cm大亂鬥

話時話，FCPX衣家究竟可以edit用audio subframe未

high sierra 仲用到咩

cm根本好多人都無料到
做緊婚攝助手
有次唔知發咩神經，請咗個cm year3嘅做v同sde
條友朝早係度曬佢個穩定器同drone
講多過做
到夜晚播片嗰時出曬事
條片三分鐘都冇
懶叻拍slog，調色又調到pat屎咁
未見過有人用穩定器都可以震過貓王
cm仔永不錄用

1080 60一尻定睇得舒服過4k 30囉

iPhone都出4k啦屌

做左咁多年野都唔識用FCP

呢個post真係學到野

用red weapon 啦
仲Sony

無撚有錯
好後悔入左cm冇讀apa/bu af

用iphone x 拍果d 4k 片？

做左好多年野都唔識用pr
真你轉唔到會

bu af 滿滿的theory

留個名

CM讀理論嘅人唔識拍野
拍野嘅人唔識理論

呢度嘅理論所指嘅唔止係燈點打片點剪故事點講indistry點運作
而係傾向學術，但範疇又好豐富
由根本至電影哲學，到電影政治學，甚或digital時代背後啲數理同program都有得你學

簡單啲講，APA教你電影工業式製作同技田嚟講故事，BU可能多啲強調故事嘅narratives，而cm就會問咁點解電影一定要講故事？

而其實十之八九話後悔入cm讀電影嘅根本唔重視呢啲更fundamental嘅學識
十
而只係着眼於諗故仔靚畫面打好燈
但連電影係咩都唔去研究下

當然掉返轉學術類型人又太自命清高
雖然cm好多出crew嘅人係庸俗冇內涵
但唔識執行又黥會知電影工業嘅意識型態係咩

拍4k但學校得720p呢個好笑

根本香港讀電影啊拍嘢嘅人只係以為揸部cam拍嘢係好易嘅事
啊豬啊狗都拍到
好多嘢背後忽略晒

留名睇cm學生大亂鬥
八足咁多爪，無嘢精
Art school? Film school？兩樣都唔撚會係

根本香港讀___啊___嘅人只係以為____係好易嘅事
啊豬啊狗都__到
好多嘢背後忽略

我

咩科

720p求其搵部拍得片嘅相機就得啦～洗鬼4K咩～
最緊要中focus啫⋯

係 meida art school

咁似係人既問題 又唔關邊度讀

好多婚攝既所謂攝影師都係由唔同行業轉過嚟
見過係剪頭髮 sales 做過廚都有啦
買部靚d既相機 影過兩三次相就話自己有經驗啦
仲大把器材撚添

同埋呢家既cm 弱化緊電影藝術添
由以前既major 變左elective 每個sem 開既電影科唔多

佢直頭想殺左佢變學院式art school添

但其實我唔覺得唔分stream同bas係壞事
跟譚家明可以學到industrial講故事式電影藝術
係好勁都出好多叻人
但仍然喺既定嘅框架之下
而其實cm啲scholar好勁
你跟Hector呢類型scholar可以真正跳出框框
唔係指兩種aproach有高低
而係film art本身比起香港人眼中嘅工業式電影藝術去得前好多、而且本質上有更多可能性
連蔡明亮都拍VR，就知應該變下

所以如果唔分stream係推到啲拍野嘅人讀下conceptual film theories學下coding
先係cm嘅優勢，話晒香港得呢間有
只係原來一唔分stream就發覺叫grp project都拍4k嗰啲機燈/出crew狂人學coding或者theories佢地只會不了
而原本嘅工業式電影藝術譚家明又走左
咪兩頭唔到岸
其實咩cm冇電影讀，係有佢地都唔啱讀姐

所以某程度上譚家明去BU係好事
唔洗之後咁多人入到嚟先知cm係media art school唔係film school

識個cm仔朋友日日呻話以為脫離左ive，只係讀緊另一間ive

小道消息 shitty cut緊cm電影資源因爲要谷QS排名

仆街 拍咗4k RAW lossless

笑撚死

真係要學嘢做到上手
讀電培啦
入乜撚大學姐
大學個課程設計說穿了只係為個制度，唔係為製作
真係為製作，讀電培實際好多，亦都殘忍好多

Btw拍4k其實無問題
問題係唔好戇鳩到直接剪4k footage
同埋
Avaid 暫時係主流
因為後期mixing如果用protools的話
剪Avaid真係好撚方便
FCP乜乜的話，production house都少用，多數用pr
FCP 常見於網媒in house剪接